默克爾促華透明交代爆疫初資訊

默克爾促華透明交代爆疫初資訊

默克爾加入向中國施壓行列。資料圖片

歐洲的武肺疫情有放緩迹象，但造成的經濟損失卻無法估計，原定今年9月開幕的旅遊盛事德國「慕尼黑啤酒節」亦宣佈取消。德國總理默克爾前日加入英、法和美國等盟友陣營，齊聲譴責中國隱瞞疫情。

隨着近日越來越多聲音批評中國去年底淡化疫情令病毒擴散全球，默克爾前日提出質疑，並敦促中國政府發放更多疫情在武漢爆發初期的資訊，稱「我相信如中國能更透明交代原本的故事，對任何從中學習的人都更有幫助」。

意呼吸機首多於ICU病人

相關新聞：日檢測率低 11人死後才確診

曾陷抗疫危機的意大利接連傳出好消息，該國正接受武漢肺炎治療的病人數目自2月以來首次錄得下降，深切治療部（ICU）留醫病人減至月內最低水平，呼吸機數目亦首次多於ICU病人人數，官員形容這些數據「給予他們力量繼續前進」。不過，專家估計意大利實際確診和死亡人數都比官方公佈高，因為很多疫區只為重症者測試，警告不要過份樂觀。

鑑於疫情逐漸好轉，歐洲多國開始考慮放寬封城措施。意大利總理孔特昨日表示在本周內公佈逐步放寬限制和重啟經濟決定，料下月4日實行；丹麥下月10日起將目前的十人限聚令放寬至500人，維持至9月1日。然而，法國雖然已計劃下月11日開始放鬆限制，但似乎未能遏止首都巴黎市郊多個貧民區內對隔離措施的不滿，有青年周末上街焚燒垃圾桶和放煙花，要防暴警察出動。

法新社/路透社

德夠唔夠膽對支那貨物開徵病毒保護稅先?